# 개요
이 문서는 슈어데이터랩(주)에 입사한 개발자들을 위한 welcome kit에 포함되는 문서중 하나로서, SW 개발자가 팀의 일원으로 SW를 개발할 때 필요한 Git을 사용하여 자신이 작성한 소스 코드를 관리하고 팀원들과 협업하고 코드를 공유하는 방업을 간단히 기술한 안내서이다.

먼저 [Git에 대한 튜토리얼](git/what-is-git.md)로 시작한다. 이는 팀원으로 협업을 위한 Git의 개념과 기본적인 Git 사용법을 위주로 정리한다. 이어 팀으로 협업하여 소프트웨어를 개발하고 이를 확장 및  개선에 사용하는 [Gitflow](gitflow/what-is-gitflow.md)라는 방법을 소개하고자 한다. 

> **Note**: 용어<a href="#foot-1" id="foot-1-ref"><sup>1</sup></a>는 가급적 원어를 사용한다. 예를 들면 Git을 '깃' 대신 'Git'으로 표기한다.

---
<a id="foot-1" href="#foot-1-ref"><sup>1</sup></a> 향후 "용어" 정의만을 분리하여 정리할 계획이다.